癡心的公主 無心的王子

森林裡有琉璃心公主 大學裡有為什麼公主
也許是ISTJ的性格使然
又或許是因為人類圖的61號通道打開了
為什麼公主總是很想知道為什麼
在大學二年級某場考試後
為什麼公主仍未收到教授電郵解答她的疑問
於是公主來到教授的辦公室
教授很訝異 問
考試不是已經完結了嗎?
公主答
是呀 但我還是想知道為什麼
最後 公主在這科目取下了一個A
假如愛情就像學業
付出就能得到回報
後來的公主便不會流下那麼多眼淚

在大學裡 公主遇上了吉他王子
吉他王子跟公主遇過的王子很不一樣
在某次纏綿後
王子拿來一把木吉他 哼歌給公主聽
公主流淚了
她那時仍未知道
即使在許多年後 吉他王子仍然是不婚主義的她唯一想過要嫁的人
一年多的相處過去
吉他王子提出分手
公主在訊息中問
為什麼?
過了良久 王子傳來三個公主認為不成立的原因
其實 分手的理由永遠只有一個
可是愛過的人 誰敢面對?

後來 為什麼公主遇到了長髮王子
公主從未對一個人如此動心
雖然他們只相見過兩次
但他是公主唯一願意把他的名字留在身上的人
可是愛情這東西 只對在乎的人有價值
你自以為很珍貴的一片真心
在對方眼中比一串烤雞心還不如
長髮王子對公主有好感 卻不願和公主交往
公主問 其實你把我當作什麼? 為什麼你不要我?
王子答 有些答案 並不是從一開始便那麼明顯的
公主不懂 但公主願意等
在對方兩個月的已讀不回後
公主親自給了這段關係一個答案

又過了一些日子
為什麼公主遇到了調酒王子
這一次 公主同樣愛得轟轟烈烈
調酒王子是公主唯一想過要帶回家見父母的人
調酒王子對公主說過
每個人都稱贊他的Dry Martini好喝
可是公主沒有嚐過 王子便不見了
這次 公主不再問為什麼
因為她知道
所有理由都只是藉口
何必難為別人說謊?

三個王子
三種唯一
一條問題
百個謊言
為什麼公主已經看開了
她不再問為什麼
最真實的答案
你不會知道的

中二病到